鄰居的話

鄰居的話 - 邁克

《神秘的久美子》截圖(互聯網)

在《蘋果》寫專欄真好，左鄰右舍都是高人，雖然大部份素未謀面，認識的也很少約見，天天閱讀就像個個是老朋友，有時忍不住插嘴湊熱鬧，單方面倚熟賣熟，自己不覺得唐突。譬如昨天鄧達智咬牙切齒談賀爾蒙脫韁，以最近被控性侵的台灣導演為例，想像力漫天飛舞如時裝天橋上的花蝴蝶，一項一項假設，包括「陽具碰到陰戶」，我便哎呀一聲叫了出來。親愛的威廉，報導不是講明企圖硬上弓的霸王不舉，以手指亂插搞到受害人傷痕累累嗎，我們基界的軟腳蟹色狼不知自量搞搞震，都話可以臨陣變卦即刻轉行反攻為受啫，他們直佬冇得選擇，那是所謂「男人最痛」啊，這樣肆無忌憚火上加油，曲線令面目無光的導演更加面目無光，太殘忍了吧？至於奉勸大家莫用「醜聞」形容這種新聞，我真的完全唔明，縱使「性慾與生俱來」，「性歡愉本身不壞也不醜」，但建議以中性名詞敍述監人賴厚的行徑，大愛包容MeToo，因住畀陶傑嘲笑左膠啊吓，你們這麼情同姊妹，如果因小事而感情出現裂痕，你話點算好？

前一天蔡瀾寫信給亦舒，提到我喜歡的法國電影人Chris Marker，輕輕揭開《神秘的久美子》面紗一角，補充的資料太精彩了，數月前電影圖書館舉辦的回顧展覽包羅萬有，亦不見這樣細微的私人觀察。不過蔡先生說移居巴黎的日本小姐「住在St. Germain區，對着墳場，寫她的詩，不斷地寫」，卻令人有少少愕然。聖日爾曼昔日文藝彌漫今天名店林立，市長實在沒有撥出地皮讓人入土為安，怕且是混淆了一區之隔的蒙帕納斯墳場吧？

邁克
電郵 :heartsociety2@gmail.com

上一則
上一則
曼谷「黑的」粥裏老鼠屎 (鄧達智)

下一則
下一則
風水真定假？ (馮睎乾)